{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059102",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0013743",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "달성 용봉동 석불 입상(達城 龍鳳洞 石佛 立像)"
    },
    "text": "大邱広域市達城郡瑜伽面龍鳳里に位置する仏像は高さ196cmで、1995年に大邱広域市有形文化財に指定された。 現在、仏像が位置しているところは琵瑟山中腹であり、築台と瓦片が周辺に散在している。 この仏像は板石を利用して光背、仏像、台座を彫刻した。 仏像の服のしわと一部の商号が磨耗したが、全般的にはよく保存されている。 光背は板石自体を巨神光の形に整え、円形の頭光と長い楕円形の新光を表現した。 この光背の縁の部分は5体の火仏と花火模様で飾られている。 仏像の頭は小鉢であり、大きな六戒がそびえている。 顔は豊満で写実的に描写されており、耳は肩に触れるほど長い。 首は短く、三度は表現されていない。 法衣は通見義で、体に密着して身体の屈曲がよく表れている。 船には弧状の服のしわが表現されており、両足では楕円の同心円を描きながら流れていく。 法衣の先端はU字型に特徴付けられ、その下には軍衣が表現されている。 このような法衣と服のしわの表現は統一新羅時代の仏像と比較できる。 この仏像は身体の比例が適切で豊満な商号の写実的な描写、身体の屈曲をよく表した彫刻技法などから統一新羅時代の作品と考えられる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどのような場所に位置していますか？",
            "answer": "この仏像は大邱広域市達城郡瑜伽面龍鳳里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この仏像は1995年に大邱広域市有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "仏像はどのように彫刻されていますか？",
            "answer": "仏像は板石を利用して光背、仏像、台座を彫刻しました。"
        },
        {
            "question": "仏像の状態はどのようですか？",
            "answer": "仏像の服のしわと一部の商号が磨耗していますが、全般的にはよく保存されています。"
        },
        {
            "question": "光背はどのような形状ですか？",
            "answer": "光背は板石自体を巨神光の形に整え、円形の頭光と長い楕円形の新光を表現しています。"
        },
        {
            "question": "光背の縁の部分は何で飾られていますか？",
            "answer": "光背の縁の部分は5体の火仏と花火模様で飾られています。"
        },
        {
            "question": "仏像の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "仏像の顔は豊満で写実的に描写されており、耳は肩に触れるほど長く、首は短く表現されていません。"
        },
        {
            "question": "仏像の法衣はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "仏像の法衣は通見義で、体に密着して身体の屈曲がよく表れています。"
        },
        {
            "question": "仏像の服のしわはどのように表現されていますか？",
            "answer": "仏像の服のしわは船には弧状の表現されており、両足では楕円の同心円を描きながら流れていきます。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの時代の作品と考えられていますか？",
            "answer": "この仏像は統一新羅時代の作品と考えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 366,
        "QA": 381
    }
}